生得聰明真係做到好多嘢

你生得聰明，出少少力你就做到其他人努力勁耐嘅嘢
生得蠢嘅人唔應該留低

你係醒既就唔係響度開post 啦

正因為咁所以容易變懶

樓主咁撚on9
講埋d啊媽係女人嘅道理
死撚咗佢算啦

世上總要有你D咁既廢人

人生冇咩時間可以俾你後天培訓
多數一生出嚟蠢就係蠢
練？練你老母呀
你練十次等於人地練一次呀

樓主唔死都冇用

蠢人絕對有留低嘅價值
因為粗重嘢點都要有人做
冇理由叫個擁有科學家頭腦嘅人去搬搬抬抬啦

rick and morty某一集當成個社會都係rick
明明大家都咁聰明
但始終要有人做工廠呀呢啲冇咁用腦嘅嘢
所以樓主係應該留低

所以我都唔係好想做人
做人做十幾年
自己醒定蠢仲唔知咩
真係好痛苦

冇咁聰明嘅，咪俾啲心機追囉
意識到自己唔夠人聰明，仲唔努力，淨係識怨，嗰啲就真係死蠢喇

利申 唔聰明

一生出嚟就被人勞役
用完就被人扔去第度
仲做人做嚟有咩意義

做狗

勤力完拎第一嗰個唔係你
就算有都係負碌一兩次
你都唔係真正嘅叻人

下面學識咗中文？

聰明人遲d完善埋AI代替人類勞動力
到時蠢人就真係冇用

結論:樓主蠢人

蠢到想死
日日諗自己點解生到咁撚柒蠢

同感啊屌你
對住啲同事心很累

放心，蠢唔係罪

對唔住
可以嘅話我都想做一點就通嗰啲人

絕對係

做乜黐曬線咁樣屌樓主？

生得蠢真係做唔到好多野

咁都比你諗到 真係聰明

咁你重唔去死?

你係醒既

唔係諗
係體會
對唔住，對唔住
我誤導咗大家

屌，愈講愈衰

諗野得0同1

我唔係啲咩聰明人，諗住叫春反而被人以為我串人
仲要後知後覺
做人做到我咁仲有咩意義

樓主使乜理班連登仔點講
我覺得你缺乏自信多於蠢喎

唔只連登仔
做咗十幾年人都唔只第一次聽到

你唔聰明，自然冇人鍾意同你玩
我成日懷疑我身邊啲朋友係因為我可憐
又或者身邊冇朋友先搵我玩

有冇得分享啲實際的事例

太主觀，成件事太先入為主
咁就算人地真係視你為真心朋友都冇用
畢竟你拎住咁嘅心態同人地做朋友，人地都會感覺到
到最後人地覺得你唔係出自真心而疏遠，你又會賴返落唔夠聰明度

不如你都係唔好諗咁多住

好撚勵志

同班fd比，佢地講嘢又叻，轉數又快，又有創意
相反自己就「死固固」，唔醒目
個ex 就係因為自己唔叻，唔醒目，又唔係讀神科
咁就飛咗我

我呢個po摟屌

我可以話你知聰明人更加懶，所以佢地會想辦法比自己懶。分別係佢有辦法，蠢人無所以蠢人要出力

人地做到，蠢人做唔到
所以蠢人失敗，廢，注定做社會低層

系

你都好丫 拍過拖

無計架 接受係唯一方法

佢其實嫌棄我蠢，而我亦都一早知道同感覺到
我真係好憎自己點解可以生到咁蠢
書又唔係讀得好，讀書讀得叻又點
人又唔識做，嘢又唔識講
得把口鳩up
人都鳩過人都唔知有咩意義

人生沒意義了

其實蠢一D都唔緊要
你唔好成日覺得自己蠢, 唔好戰戰兢兢就得
保持一個開心樂觀, 天然呆既形象, 接受自己既蠢

十個有九個On 9 仔都係咁嘅形象

屌 咁你繼續叫春啦
叫到你變返醒為止

屌其實邊有咁多「蠢」既人

個啲所謂「蠢」既人 成日嫌自己蠢 從一開始就話自己做唔到「因為自己蠢」所以好多野都放棄唔做 然後失敗咗就繼續話「唉生得聰明真係好」

個啲所謂「聰明」既人 就只不過係係「蠢」人叫春既時候努力

最後「蠢」既人每日叫春一個鐘 一個月叫春三十個鐘 做既野已經少「聰明」既人三十個鐘

繼續叫春 自己拉開同聰明人既差距

你老母係女人呀

有冇人識死蠢？

聰明又係一回事
成功又係一回事
成功既人未必一定聰明絕頂
成功都好講際遇，運氣，能力
我又真係唔覺得啲世界領袖個個都聰明絕頂

我唔否認勤力嘅重要性，但天資、靈感、洞見，呢啲又係唔係勤力就可以幫補？
聰明/天份、勤力，兩者缺一不可。例如寫一個故仔，寫一篇文章，諗法/意念係你做所有嘢嘅開端。之後要做嘅就係諗點鋪排，點樣豐富。呢啲唔只係睇得多書，更重要嘅係你份人係點樣。

的確，勤力會拉近同真正學兩學就上手嘅聰明人嘅距離，但未必能夠追得及，甚至超越

寧生敗家仔 莫生蠢鈍兒

重以為樓主會講聰明人翻工會被分派更多工作, 工作俾完聰明人做冇手尾跟

蠢人就爽, 冇人敢俾太多野佢地做, 做完又要撿屎

我諗呢啲係聰明/做到野既人先會明白的

除咗趁早死撚咗之外我都諗唔到點

佢想話自己蠢姐 做乜

蠢又點？又無人識你

但我介意

遲下蠢人俾人工智能取代埋

屌你 諗咁多不如學多d野啦仆街 叫春就會聰明d咩

真係聰明既應該會比哂d野其他人做 自己unun腳

其實世界上如果無哂蠢人，D聰明人都幾頭痕

生得聰明會得罪人

樓主好叻？

連登仔個個iq200

樓主又冇話自己聰明
成堆懶醒撚衝入嚟人身攻擊佢唔知做乜鳩

試從樓上留言得知此帖子之中心主旨及意思

蠢人一世被人擺佈

你已經比好多人聰明

安慰沒用

對唔住
啱先追完post，原來同樓主同類人
見你講嘅嘢一定好自卑 自卑先會明

唔知你真定假
不過點都好，唔好學我

生得聰明，最大機會係出軌

啱先冇點睇以為串人蠢
蠢冇得學 天生

諗起gundam seed 一開始斑地球fd葡萄新人類
只要辛苦小小咩都唔識之後望幾眼就可以將成個高達系統編寫
其實呢套野大個睇返仲正 同樓主講既野差唔多

True.

搵啲又醒有見識又肯同你做朋友嘅人
唔多唔少幫到啲

無錯 我有個朋友就係咁

蠢人讀唔到大學一世做苦工賺萬幾蚊過世

咩人識咩人
叻人點會同蠢人為伍

古魯謝先係最現實嗰個

未搵你又知冇

又唔好咁諗, 有D時候的確發現自己點努力都唔夠人來, 果種距離感係好難追好遠
但其實思維同性格有更大嘅影響力, 特別係處事手法, 人與人相處, 職場上等等
你睇下香港人平均智商咁高, 點解出唔到諾貝爾獎
所以聰明唔係一切, 人總有長短, 發掘下自己長處好過啦

出來做嘢想識真心朋友難過中頭獎

屌 你廢就廢啦
諸多藉口
撚有咁多天才咩
不如睇下人地每日幾努力先啦

做人究竟為咩

不過樓主試圖將人地既成功
全部歸於天份 聰明身上
再掩飾自己懶既事實

唔記得有冇記錯
之前都好似有睇過你啲comments
都知道你好勤力先至入到大學
但而家個問題就係我自己先天不足
家庭環境差，一家人勤勤力力就可以番身
再唔係就自己搬出嚟，之後諗方法將嚿錢滾大
但智商、能力唔可以
差就係差，一世都係社會下層

上面講嘅嘢有所冒犯，對唔住

起吓樓主底就知條撚樣一直都係咁撚懶唔肯改 仲要不斷喺連登開類似po揾同類安慰自己

一個人嘅成功，除咗天份之外，勤力亦都重要
我喺樓上都有講過成功要靠勤力同天份
不過我生得特別蠢咁解

咁我地可能之前傾過下
btw 我家境比你差好多
at least攞咗廿年綜援(有幾窮自己諗)
但係起碼全家都入到u
生活依家都算唔錯

我明你可能依家咩都冇
反正冇野輸
不如試力努力向上
好過怨天尤人
巴打 共勉之

睇你講野有文有路都唔會係傻啦
呢個世界冇咁多智障同天才
大部份人智力都正正常常
後天努力先係最重要
加油

諾貝爾獎拎咁多，想知你點諗嘢
點樣醒啲

鼓吹自殺
已舉報

其實有野做唔到唔係罪,人總有野便做唔到

正如你叫個普通人去拯救地救一樣,係天方夜譚

with a great power comes a great responsibility.

既然你冇咁能力 ,自然唔需要負起個份內疚

生得有錢就好 要咁聰明做乜

聰明+懶=無用
蠢+勤力=搵到食
蠢+懶=唔死無用
聰明+勤力=大把世界

利申:
由細到大比人讚聰明
但我都係一笑置之

聰明重要，但勤力比聰明更重要

呢個我認同
樓豬雖然睇你講嘢都已經feel到你係一個on9仔
其實創意呢啲嘢係有得教的 不過八成都係天生
你想嘅話我可以過嚟幾招

利申：創意之神

我覺得生得靚仔可以做到毒L做唔到既野
生得聰明又點, 你估生到愛因斯坦咁既智商? 比著你聰明少少識走精面, 最後起社會做隻狗

每60秒 非洲就過了一分鐘

終極答案

冇運但聰明都冇鳩用

有錢做到更多野

d人話努力d,俾多幾倍時間就可以追到人
但問題係你唔一定長命過人
同埋你努力既時間(例如返工OT,溫通頂書),其實縮短緊你d壽命

bioshock
無蠢人嘅世界

天生我才必有用呀樓主
見你開咗好多個po埋怨自己蠢又成日話想死
多啲欣賞自己好既一面啦～

生喺有錢家庭 直頭打橫行添啦
生得好命 讀唔成書屋企人送你過外國洗底,返到黎香港 搵份濕鳩工
再好命D 既話,直頭父母識人 幫你搵撚埋工添呀
屌你老味

聰明 又點？ 蠢 又點？
終究一死
比你聰明過愛因斯坦又點？
世人祟拜你又點？
你感受得到咩？
你祟尚聰明人既生活咩？
你想面對住爾虞我詐既上流生活咩？
聰明既人 對 人和事都好執著 要求多多
對好多世事不滿 同 面對智力低下既人會不耐煩
有時做蠢人不知幾好 甚至連生活 追求 慾望 死亡 都唔會思考
你肯思考自己係咪蠢人 你認為你真係一個蠢人咩？
我諗你亦唔係一個蠢人
只係一個普通人 庸庸碌碌 平平凡凡 一事無成
只不過係做唔到強者 亦唔係弱者既可憐蟲
就好似求生不得 求死不能既感覺
每日望住塊鏡 只可以嘆一口氣接受自己係一個平凡既人
不過你都識因為自己過於平凡
上來連登討下溫暖 証明你仲想令自己心靈上有種支撐 寄託
已經比普通人好啲架啦
享受個人生 唔好想像自己同聰明人差距幾遠
調轉頭諗你已經屌壓左幾多人既人生啦

蠢人想成功
可以讀一讀歷史
曾文正公既自傳
曾國藩可以話係一個天生既蠢人
但透過大半世人寒窗苦讀, 修身
亂世之中建功立業
全出名六個字人生哲學
"結硬寨,打呆仗"
以最愚蠢,但唔會錯既戰策
一步一步"鏈"死左太平天國

試過同個partner出實習
然後佢將我所有做得好既野
都歸因於我平時係醒目既一面
個一刻其實好難受
因為我有為自己既野努力
但就比佢完全歸因左係「我本來就聰明」呢一點上面
我唔否認資質係會影響到結果
但其實我覺得每個人同做一件事
點解會有唔同既結果
係因為佢地努力既程度同方向唔同
當然仲會有更多其他不同因素影響
但我想講既係
聰明唔係所有野決定既因素
只係完成一件事其中既一個因素
利申：唔聰明但亦唔蠢
Sorry for 1999

樓主想搵存在感&認同感

其實人蠢與醒目都係相對
你今日學識嘅知識對比100年前已經天同地

你今日輕而易舉所做到嘅事何嘗唔係前人窮一生之力都做唔到，例如環遊世界，而家搭飛機唔洗80日都可以做得到

隔離post有巴打講去非洲做海洋保育
點解要執著係蠢同醒，而唔係做人嘅理念上呢?

只要向善，有心唔怕遲，從來唔會輸係起跑線上，要比較都係同尋日嘅自己比較，同一年前嘅自己比較，人係為自己而活，要活得比昨日嘅自己好，而唔係同其他人比較而活，為左凸顯自己比其他人優秀，證明比咩人睇?

有時間諗下自己想追求啲咩
揀一條適合自己嘅路
趁後生多嘗試
盡力而為，問心無愧
唔好浪費人生係無意義嘅事情上
如果你鍾意打機可以打足一世都冇問題
前題係搞掂生活基本需要
能夠獨立唔需要依賴身邊人先

記住，唔好比藉口自己

方法總比困難多

你睇中村修二個故事就知啦
佢努力大於天才

佢都俾好多人批評過打仗嗰陣唔識變通

希望你唔好覺得我講廢話

記住:"Be the best version of yourself"

唔好同別人比較

而係每日都要同昨日的自己比較

問自己:"我今日有冇比琴日進步? 如果冇既話我下一分鐘開始可以做D咩令自己進步?"

溫書又好, 跑步又好, 總有野係你自己覺得不足想改進的

最後, 我想話你知勤力溫書係真係有用

有時間就睇下呢本書, 有中文版的

基本上就係話:
a) 70%努力, 30%天份
b) 唔係盲目努力, 有技巧 (書入面有講: deliberate practice)
c) 要有短中長期目標, 而個目標要同你自己的價值觀相符
d) 要學識如何相信自己: 遇到逆境->嘗試->如果失敗就再嘗試->再失敗就換另一個短期目標(但中期目標不變)再嘗試

另外我推薦你睇另一本, 我覺得對你會有用:

入面第二個habit
主要係話要balance
我覺得你有點friend-centered同spouse-centered
令自己俾friend同女朋友呢D外在因素牽制自己情緒

如果覺得habit 2有用
就睇埋habit 1 & 3, 相關的
habit 1,2,3 會幫你由一個dependent的人轉化做independent

我係過來人, 希望幫到你

呀勇係衰on 9下話

其實絕大部份人智商都係around average
性格同態度重要過智商

咁你要學識睇開d

if you are smart enuf, you shd master those stupid ass.

讀博士，都唔係最聰明嘅人，但都係最勤力嘅人。

請問，智商120經濟學博士同智商140經濟學學士，邊個對經濟學嘅認知比較深？

當然我唔會反對你嘅標題，的確生得聰明係做到好多嘢

但成功與否係在乎意志力。

有荷蘭嘅專家指出聰明高學歷更易被人呃

加拿大Mensa嘅成員做過一份關於超常信念嘅調查，成員中有44%相信占星術，51%相信生理節律，56%相信有外星訪客。當時，呢啲信念係冇實證證據支持。唔通你話Mensa蠢 ？我就話佢地on9啦

講到底你咪又係一條奴隸

同人打工果隻有咩咁撚自豪？真係笑鳩死人

你睇吓我上面講咗啲咩先

阿勇有上高登點會中呢d伏
日日都屌呢個果個臭雞

連登仔不比高登仔差

都唔只讀書
仲有人際，番工方面嘅唔醒目
做人做事諗嘢唔夠全面深入，講嘢唔夠圓滑，唔夠老練
呢啲嘢要靠後天經驗先至得到，但更加多嘅人諗一諗就諗到
次次一到關鍵時候就衰

屌完全係講緊我，明知不可為，而唔小心地為之
明明知點樣做，就偏偏做唔到，唔夠快，唔夠準

事實係冇蠢人點凸出聰明人？
冇高低又點比較？

高錕？

我點樣唔改

IQ係固定
你不如睇下Cassidy, Roche & Hayes, 2011呢篇research 先

除咗讀書
唔夠人醒，唔夠人奸都係其中一個問題
等被人宰割

我係IQ 比較高既果堆人入面. 幾高我唔講. 但我可以同樓主講, IQ 高唔一定係好事.

我身邊有幾位朋友同我一樣, IQ 高, 但EQ低. 所以做好多野都會出問題.

IQ高既人身邊唔會多朋友, 讀書時好易比人恰, 同時IQ 高會帶來arrogance 同laziness.

其實唔係好多高IQ 既人成功. 我自己咁, 小學可以跳3級. 但中學都讀唔完.

大學YEAR 2 DROP OUT. 又有ADHD.

我到左28 先開始明白人生既義意, 依家我先返去讀返個學位同真正開始計劃未來. (BTW, 學位唔一定有用, 最重要係知道自己想做乜野)

人人都有自己既難關要過. 唔一定智力高既人會過得好. 唔好搵自己同人比. 你認為人地IQ 高好好過咩, 人地IQ 高既夠可以同你講IQ 低既人真係好幸福.

我比EXAMPLE 你,
IQ 低既人唔會諗太多野, 大多既人都比較小WORRY.

IQ 低既人通常都睇唔到世界既問題, 所以唔會因為咁而唔開心.

IQ 低既人睇乜都比較簡單.

CONCLUSION: IQ 低既人其實比高既人更易得到快樂既人生.

做人最緊要係努力, 天才可能一出世就好叻, 但唔代表天才就可以唔努力.

做人要認清楚自己要走既路. 你可能冇IQ 高既人咁易去FIGURE OUT 到條路應該點行.
但我會同你講, FOLLOW YOUR HEART.

只要唔係傷天害理既就去馬, 人生唔長, 唔好浪費自己時間去諗太多. 想做就努力去做, 你慢慢一定會搵到條出路比自己.

又聰明又努力既人本身就好少
而且聰明同努力都有唔同既程度
你要做世界上既number 1, 咁冇野好講

你覺得IQ可以用黎分勝負, 咁點解努力唔可以? 唔係話盲目正能量, 而係事實就係咁

你講得岩認清事實係極重要
但事實唔係智商命定論

其實蠢唔蠢真係唔好介意咁多
只會越嚟越自卑
可以試下睇多啲書, 或者新聞, 增廣見聞
上連登咪可以去下學術台囉
好似之前緬甸同羅興亞事件咁, 我都係睇連登先知多左
或者睇書睇學術野未必會增加你組織能力或洞察力
但知多啲都可以增強你嘅分析力

再簡單啲, 好似學校教你做題目咁
當一件事發生, 你試下企唔同人角度諗野, 諗唔到就GOOGLE
都可以訓練你分析力

鬼叫我老豆老母都係蠢人咩

真心蠢果啲係做咩崗位都唔掂當 聰明又無上進心會識得扮傻。但又係高風險時候唔會爆大獲

智商低嘅人一啲都唔幸福
IQ低嘅人要用比其他人更加長嘅時間去學習一樣技能，並且去獲得更加大嘅成就
雖然IQ高嘅未必導致成功 (睇吓咩叫做成功，喺香港搵到錢，事業有成先叫成功)
冇足夠嘅智力，足夠嘅洞察分析能力點樣有更高嘅成就
同時，睇唔到問題嘅所在就會令自己有麻煩
EQ可以後天補足，但IQ唔可以
據聞喬布斯都脾氣同人緣差，但佢都有幾大嘅成就

你以為睇唔到問題就係最慘咩
其實睇到問題，但根本束手無策重陰公
畀我揀，我寧願蠢啲，蠢到睇唔到有問題好過

btw, 成篇嘢個重點唔係講緊「各有煩惱」咩？
蠢有蠢煩惱，聰明亦有聰明嘅煩惱
個人認為，最緊要都係量力而為

但我本身唔想將個重點變成各有各煩惱呀

但呢個係事實
你一味羨慕聰明嘅人，但忽視聰明嘅人所面對嘅煩惱
呢個世界冇得話淨係拎好嗰樣（聰明），但唔要啲衰嘢（煩惱）

我係IQ 比較高既果堆人入面. 幾高我唔講. 但我可以同樓主講, IQ 高唔一定係好事.

我身邊有幾位朋友同我一樣, IQ 高, 但EQ低. 所以做好多野都會出問題.

IQ高既人身邊唔會多朋友, 讀書時好易比人恰, 同時IQ 高會帶來arrogance 同laziness.

其實唔係好多高IQ 既人成功. 我自己咁, 小學可以跳3級. 但中學都讀唔完.

大學YEAR 2 DROP OUT. 又有ADHD.

我到左28 先開始明白人生既義意, 依家我先返去讀返個學位同真正開始計劃未來. (BTW, 學位唔一定有用, 最重要係知道自己想做乜野)

人人都有自己既難關要過. 唔一定智力高既人會過得好. 唔好搵自己同人比. 你認為人地IQ 高好好過咩, 人地IQ 高既夠可以同你講IQ 低既人真係好幸福.

我比EXAMPLE 你,
IQ 低既人唔會諗太多野, 大多既人都比較小WORRY.

IQ 低既人通常都睇唔到世界既問題, 所以唔會因為咁而唔開心.

IQ 低既人睇乜都比較簡單.

CONCLUSION: IQ 低既人其實比高既人更易得到快樂既人生.

做人最緊要係努力, 天才可能一出世就好叻, 但唔代表天才就可以唔努力.

做人要認清楚自己要走既路. 你可能冇IQ 高既人咁易去FIGURE OUT 到條路應該點行.
但我會同你講, FOLLOW YOUR HEART.

只要唔係傷天害理既就去馬, 人生唔長, 唔好浪費自己時間去諗太多. 想做就努力去做, 你慢慢一定會搵到條出路比自己.

你知唔知我因為見到有問題但乜都做唔到幾唔開心?

你知唔知日日都仲有人比人殺死, ISRAEL 殺緊小朋友冇人理, 今時今日仲會有WAR, 人類仲未可以控制到自己既情緒. 呢堆野幾難接受?

你知唔知我睇住個朋友比女人玩, 第一眼睇得出但佢唔信最後跳樓死左, 我既失敗感幾大?

你知唔知我成日都要睇屋企人做埋D 唔理性既決定之後硬食, 因為講都冇撚用佢地唔會明?

你知唔知我之前打工比人話我痴線, 因為我講左一句"有DEGREE 唔一定成功"

你知唔知我因為思考既LEVEL 比一般人高, 講野通常要好似同低能仔講咁BREAK DOWN 到一個個細POINT 佢地都唔撚明係幾痛苦.

你知唔知幾多人好似你咁, 自己COGNITIVE BIAS 唔睇事實但你點講都唔會CONVINCE 到佢地接受現實既感受係會逼到個人爆炸?

哥仔, 人地有野好撚慘你唔知渣, TESLA 夠IQ 高啦, 咪一樣比人害.

大把天才好出名最後咪乜都冇做就咁一世浪費左

大把RESEARCH 講左高IQ 既人其實係比一般人唔開心. 你唔可以DENY 個事實.

唉, 講下都心痛, 祝你好運啦

樓主
醒目同聰明係兩回事黎

我好似冇QUOTE 到你, TAG 返你得你有NOTIFICATION

都差唔多啦
雖然話頭醒尾重要過聰明嘅

social intelligence 叻既人真係係社會呃到飯食

香港係一個咁既地方

但要做一個真材實料嘅叻人
單靠醒目唔夠

咁冇SOCIAL INTELLIGENCE 既天才又何嘗唔係會比人排斥到一事無成

Both important

但冇完美既人呢

所以SOCIAL INTELLIGENCE 其實係重要好多, 因為你只要識令人鐘意你, 就算你技術唔夠人叻, 都會大機會.

比個EXAMPLE 你, 好多要BID 既PROJECT 其實都冇點樣真正去BID, 一間公司可能有個有能力高IQ 既人去BID 個JOB, 令一間公司冇乜技術但因為佢同人地老細打好關係就BID 到份JOB.

錢就去左低技術既人到, 高技術果個"高手" 就冇肉食.

人生有好多嘢都係練反應，判斷力
嗰刻諗唔到就係諗唔到
有好撚多失敗，我唔想吓吓都要用經驗令自己去避免

可唔可以解釋吓有點degree唔一定成功點解會被人話痴線
呢個好似常理嚟

IQ高同EQ高低好似冇必然關係
不過IQ高嘅人懶係真嘅
自唔自大就睇人

係香港唔一定係常理, 仲有好多人認為有DEGREE 大撚哂

老老實實, 如果你個DEGREE 唔係PROFESSIONAL DEGREE, 係冇撚用

專業既DEGREE 因為唔讀就做唔到果行, 所以呢D DEGREE 其實係比較值錢

但有時候你同D人講, 喂, 你讀個BBA 把撚咩, 浪費時間同金錢, 佢地會認為你係痴線.

之前有兩個女仔都因為我冇完全到DEGREE 而冇同到我一齊. 一個係外國讀撚埋個MASTER , 最後都係要回流返香港.

到今時今日佢都仲係睇我唔起 講佢聽點解冇用又唔聽.

所以呢D 奇怪社會真係痴撚線, 一街都大學生, 又有幾多個真係有能力做到野. 又有幾多真係有比心機讀.

其實我身邊好多既人因為我冇DEGREE睇我唔起 唔知我過去同IQ 果D 人, 佢地會認為自己因為有張野比我叻, 高人一等

睇下呢條LINK

但歷練就係成長嘅重要一環喎
你可以睇書, 或者聽人講, 或者可以自己諗下
例如, 睇下求生嘅書, 可以係危急時有機會運用到
聽人講佢地遇到嘅事同點處理, 到第日自己都遇到時可以應對
睇新聞或者POST時, 代入主角去諗, 如果係自己嘅話, 要點樣做先好呢?

其實大家都提供左咁多方法俾你
你乜都唔做淨係放負, 咁你一定係失敗

讀書有幾多學位唔緊要，最緊要人工好唔好pay

我都試過
但作用唔大，而且諗得唔夠快
你有冇試過俾條女話你唔醒目？轉數唔夠快？
成世人俾人話得最多就係做書呆子，讀書差
番份份工個個都喺後面話我唔撚醒目，人地俾咩指示我就做咩，成個弱智咁
而家都咁撚唔醒目，遲吓番full time都唔知可以點

agger 自細就好聰明 轉數快 同學老師都係咁講
學新野 不論運動 音樂 讀書 打機 語文 都好快上手
但衰在份人懶
結果就係乜都識d 但無一樣精通
堅持唔到想做既野 改都改唔到

但起碼聰明，轉數快先

姐係你起碼叻過大部分人先

[/quote]我都試過
但作用唔大，而且諗得唔夠快
你有冇試過俾條女話你唔醒目？轉數唔夠快？
成世人俾人話得最多就係做書呆子，讀書差
番份份工個個都喺後面話我唔撚醒目，人地俾咩指示我就做咩，成個弱智咁
而家都咁撚唔醒目，遲吓番full time都唔知可以點[/quote]

樓主係咪俾人打擊得太緊要, 完全影響哂自信心
一個人, 正正常常都唔會差得去邊
你而家係頹到乜都話唔得, 試左一兩次冇效果就放棄
咁嘅反應比起你嘅唔醒目, 更令人厭惡喎
一係你睇下有乜方法增加自己自信啦
例如你望下啲濕鳩議員, 佢地咁嘅柒樣都高薪厚職
你點都好過佢地啊嘛?

拎差過自己嘅人嚟比就冇意思

咩睇書，企喺唔同角度諗嘢都試過
尢其是讀我嗰啲科更加要睇書睇journal
但係始終都係同人地差一截，有啲嘢唔係話要勤力就可以超越其他人
先天唔夠聰明，後天補拙除咗喺中學做到之外，大學做唔做到？出到嚟番工唔只係講勤力，更加唔可以蠢。一個人本身都唔醒目，仲可以做啲咩工？係，智力唔得就去出賣勞力，但可以做到幾耐？一個人一蠢就注定一世命苦，冇得上位。
同時個社會就係一個會剝削比自己弱勢嘅社會。上層剝削下層，下層再剝削再下層嘅人，睇吓食環處點樣搞班掃街嘅老人街、舊年天時凍洗地趕走班露宿者就知。唔夠聰明去拎更多嘅資源保障自己，下個被人搞嘅就係自己。
見到自己咁嘅智力，我都唔知我要點樣去面對自己嘅人生。除咗砍掉重練之外都唔知有咩方法

一丶咩睇書，企喺唔同角度諗嘢都試過。

樓主我呢個都試過，但有個問題出現，個人思想變得好虛，好空洞。
EG我睇哲學睇到有一個點 發現 人生追求->盡是虛無。我果下好想立即 。
但其實人係某程度諗唔到<無>呢個概念，eg 有人追求無欲無求，
實際上佢有係欲求，追求緊<無欲>呢個慾望。

建議你不如由自己開始，想開心D咪自發咁微笑，相信你係識笑。
咁行為影響心理，你會係feel到有愉悅感 。

二丶但係始終都係同人地差一截，有啲嘢唔係話要勤力就可以超越其他人
先天唔夠聰明，後天補拙除咗喺中學做到之外，大學做唔做到？出到嚟番工唔只係講勤力，更加唔可以蠢。一個人本身都唔醒目，仲可以做啲咩工？係，智力唔得就去出賣勞力，但可以做到幾耐？一個人一蠢就注定一世命苦，冇得上位。
同時個社會就係一個會剝削比自己弱勢嘅社會。上層剝削下層，下層再剝削再下層嘅人，睇吓食環處點樣搞班掃街嘅老人街、舊年天時凍洗地趕走班露宿者就知。唔夠聰明去拎更多嘅資源保障自己，下個被人搞嘅就係自己。

一句話：苦樂全在主觀的心，不在客觀的事。
Eg社會要有問題，先有人會建議解決方法，先會有人幫他人。

其實成日有人覺得正向生活態度好L假，
我調返轉講，
其實做到最功利就係要識樂觀咁面對生活，
因為係啊呢個moment那有錢那有女，
但起碼仲識得笑，得閒笑下 打下機一日咪生存到。

太過樂觀喎ching

冇得改又係唔係真係唔去做唔去改？

無既 咁我又唔係
果啲日又樂觀
夜又樂觀既人

不過我只係行一條為他人照光的黑暗路

始終 我都覺一句講得好啱
No one is responsible for anyone feeling
個人感受 個人承受

sor 我英文差 係anyone's feeling

開心唔開心呢啲咁主觀既野 其實都係睇你睇法啫
依你而家既角度 我覺得你係無目標啫 試下從唔同位置諗下自己想做乜 雖然喺香港無錢係好撚慘 不過我覺得無慾無求既人仲慘 因為真係連存在既意義都無埋
同埋除左IQ 仲有EQ EQ可以練 喺職場 EQ比IQ重要

勤力同意志力重要好多

眼見好多比我醒目, 轉數快,聰明嘅人都係勤力唔到，道理大家都知
但唔知咩事佢地就係做唔到。學野嘅話一開波佢地學得好快，跟住就會比我超越左, 然後佢地就會話我有天份

你地班醒目仔學半個鐘嘅野, 我可能要1個鐘至個半鐘先諗得通, 學得明.
我背後付出幾多努力你地咩都睇唔到, 跟住彈一句有天份就算

同時亦都要肩付起好多責任，不過香港地嘅聰明人都係諗住滿足自己，反而諗點去建設社會果陣就.....

生得聰明仲會好似嘉美尤咁得罪人

冇蠢人又點會又聰明人呀

聰明同蠢只係處事過程上有分別
各壇勝長

唉，每況愈下

講緊我
我唔係無慾無求呀，我有慾呀

你連自己想表達啲乜都有問題 你真係好撚柒醒呀

醒就唔洗開po叫春啦

你點訂一條界線到底top 幾多% 應該存在？

而我只是比達

好彩我蠢唔返工都得
返到去又無咩做唔識做又點人做就得
好爽啊返1放3

數錢數到三點？

我都唔知
如果讀書叻，睇人嘅行為、心理睇得通透、識做人，識講嘢，識溝女，夠圓滑、醒目，話頭醒尾；做嘢滴水不漏，做一樣嘢嘅時候已經諗多幾步，邏輯思維好

咁我要解決嘅嘢都少好多

聰明+勤力+高意志力= Sure win

除非係天才類
如果唔係，勤力仲有用

識好多有天份嘅人
真係一講就明 做嘢又快
但時間一長 都係輸比勤力嘅人

勤力係講緊工作外 每日仲用4-5個鐘令自己進步嘅人

咁唔識做人，唔夠醒可以點

搵1d 唔需要醒
需要訓練 既技術型工種

唔好過度比較成就
專心磨練技術

唔會發達
至少都唔會變成廢毒男
老死街頭

當然聰明既人都係搵錢快過你多過你
但前提係唔使比較
我亦都唔認為有得比較

Btw 樓主打到呢一番藉口
我都唔覺得樓主 係因為蠢而做唔到d乜野
真蠢 根本連呢種能力同動力都冇

樓主 不如落手落腳做啦😮

叻嘅人唔係無敵
只係好過大部份人

咩都唔做嘅人先廢

起碼係好過大部分人

做完冇成果，冇好結果
諗唔到點解會有呢個原因
做咩都好除咗勤力之外，都要用腦

好似我呢種人直情應該死撚咗去

natural selection

我屌你老味你係咪打機打上腦，笑撚死

Sor 我知TLDR 可分2 part 睇

有時生活係
你認為自己做好左 但人地唔認同/唔欣賞
你唔開心係正常 每個人 不論做出來點
比人否認會嬲鳩或失落係冇問題既

你認為 有能力令人地認同自己做既野/做人地想做既野=聰明
自己冇能力付出與聰明人(比較對像)
同等努力 得到 同樣認同
所以 判斷 能力上
聰明人>自己(蠢人)

我會覺得你都有諗過反思過先 寫到咁
咁已經同 真。蠢人有區別
你呢D 冇自信 同負面 係真, 認同你蠢係害你

因為蠢人根本寫唔到你寫D野
要話你係蠢人 呢個社會有八成人蠢過你
你痛苦 同 唔開心既根源根本唔係IQ唔IQ聰明唔聰明
因為呢個社會肯定冇八成人唔開心到你咁樣

上連登放負既話冇咩所謂對錯, 但樓主 你難得都諗到咁深入
就唔差在諗下改善方法

呢到小總結下先
1. 屌樓主你根本唔蠢
2. 聰明有較大機會成功 Fact 我聰明D人生就順利 You Sure?
3. 聰明做到好多野 Fact 做到好多好野 You sure?
4. 蠢人係多過聰明人架, 蠢人夾埋有一億種方法收聰明人皮架

如果你都諗到呢一步
即係樓主你意識到問題,係有試過去面對問題既表現,
我唔認為係壞事,直頭值得嘉許
我唔清楚你實際情況 但以下2點可能幫到你(我指有D太阿媽係女人)

1. 如果你 係工作/學業上 有不如意
考慮下
a)份工/個科 同你夾唔夾?
b)自己客觀表現好唔好 ?
c)人地唔認同你,定係你自己唔認同自己?

如果有不解,直接問D 客觀地位上值得尊敬既人
你既優缺點同改善方法 人地有料既 唔會介意比D指導你

2.你既問題 應該係人際關係不佳+自我要求高(我估,錯咪理我)
有時係你自己問題 有時係人地問題 你唔知, 唔緊要
如果你仲讀緊書, 搵D風牛不相馬及 既興趣/做下運動,哂下太陽好過

老套都要講句 運動同搵Friend 有助減壓
幫你D Release多D Dopamine 同 endorphins
分分鐘Run順左個人 溝到女 屌到西 到時你掉返轉頭好似我咁開導人都得

有比較心係好事
我直覺樓主係個有追求既人
先會執著 智商唔智商
但吊頸都要透下氣 搵D好既野放鬆調劑下
先會有力係學術/現實既大海到搏殺

結論:
1. 屌樓主你根本唔蠢
2. 你既問題根本同蠢唔蠢毫無關係,係冇咩自信同唔開心諗埋一邊者
3. 上面2點,係希望你搵方法平衡身心,因為呢個先係你需要既野

所以應該行下當年會考個制度 唔岩讀書既人一早就出黎做野 唔好又讀asso又hd喇 浪費時間 而讀書掂既人繼續讀上去 行返精英制度

上面講得你啱 你唔係蠢你係缺乏自信

正所謂傻人有傻福

中二病撚

樓主正廢柴

幫你tag返連呢住入黎? @連尼住 @lihkg @香港撒瑪利亞防止自殺會

#自殺post #連登仔 #生命 #人生苦短及時行樂 #耶撚 #報警撚 #生命鬥士 #熱血

我都好驚自己頂唔順

其實努唔努力呢家野係咪都睇自己個腦肯唔肯?
如果個腦好抗拒做某件事，根本努力就係好辛苦，即係天生就已經輸洩咗?
而聰明人本身有興趣又有能力，努力更會令佢成功同開心，咁佢呢d真係天生贏家
但當然仲有天時地利人和啦

另外，演化係件好殘酷既事黎，好壞都會存在
假若某物種大程度地唔適合環境既話，咁呢個物種就係出黎等死，等絕種

利申:on9 9 up中

人係有分等級

樓主如果得閒
睇下 Flower for Algernon
短篇 個版本就okay
幾好睇

講個低b 做左個研究 佢iq短期內提高3倍
再插水既故事

最好睇返英文版
你就會明有d野真係
聰明唔聰明都有自己既痛苦

高人

好似用曬上面啲方法都冇咩用

好少真係聰明到人地點追都追唔到，又好少人蠢到點做都做唔到正常人做到既野。我諗正常智商既人有8成，你要競爭都係呢8成人，才智一樣，咪鬥努力同睇際遇，但要記住，一個人要時刻都準備好，機遇來先把握到，如果唔係後悔都無用......

鬥咩呀
都生得蠢過人，連之後可唔可以自理到，溝唔溝到女都成問題
仲點鬥

一個資質平庸嘅人，妄想可以同班醒過自己嘅人鬥
但又做唔到佢地嗰個level
唔醒水，反應唔快注定一世冇運行
就算時機一到都唔會識用盡嗰陣嘅機會
人嘅智商係咁多就係咁多

點解個個都諗到，個個都睇到，係得我諗唔到呀
屌你老母
睇多啲書、睇多啲新聞、諗多啲嘢又有咩用，嗰吓諗唔到就諗唔到嫁啦
點解呀

Agree

天生！

如果冇天份，做幾撚柒多嘢都係冇用
做嘢又好，溝通又好，轉數又好，咩都好
你份人唔醒目，做乜都係曬氣
蠢就係蠢，一世人只可以做下欄嘢
有幾可有見過弱智可以變做正常人？
垃圾始終都只係一嚿垃圾